Tabelog 2019金銀獎omakase壽司名店 美食溫泉破產北九州八日之旅

小弟係一個好鍾意食壽司的人，只要係tabelog 高分的鮨店就會想去食，由於東京近年的鮨店難book左好多，福岡的鮨店都高質而又相對易book小小……..所以今次就揀左去北九州，順手去由布院浸下溫泉！

依加好多人都識得睇tabelog 搵食，不過可能未必知道tabelog每年都有被譽為日本美食奧斯卡The Tabelog Award ….分別係全日本的餐廳揀出金、銀、銅獎等等，小弟覺得係日本搵食睇tabelog Award 會好過睇米芝蓮！講左咁耐，2019年的 Link就係依到:

今次就好好彩咁book 到兩間係九州的金獎同銀獎的鮨店，再加一間極之中伏的鮨店！小弟第一次打遊記，景物都係得D大路景點，所以盡量用圖代字啦！

今次揀左因龍黎坐，野食都唔會有咩期望，不過有242位都算係唔錯了

飛福岡快過東京大阪……..好快就降落了。到機場可以揀直接巴士去博多，或者住接駁巴士去國內線坐地鐵。由於今日重要坐幾次地鐵，所以揀左買地鐵一日pass 620 yen坐地鐵出去博多

一落機就去酒店check in放低D行李就出發去食第一間鮨店，亦都係食到好嬲同埋覺得極之中伏的一間-鮨唐島！！！！！！

X破產都要去日本
O香港淪陷你都掛住去吃喝玩樂

#257512 封鎖 上一頁 各位不用回覆了

Push

唐島大將先係割烹名店紀茂登，修練之後再係福岡的壽司名店鮨安吉修練兩年半，係2018年獨立，都係好典型的名店出身主廚

先貼野食相：

老實講成餐野食味道黎講係唔錯……..酒肴方面真鯛白子、真鯛真子加明太子、鮑都好食，壽司的魚貨都幾靚……..好似aji、黑海膽、赤身等等，舍利（即係壽司飯）調味都岩岩好、握功亦都幾好，唔會太過鬆或者太實。

不過……佢對生客的歧視我可以話係前所未有見過咁過份！！！！！！！！！！
成餐飯佢專心招呼佢面前的一個懷疑熟客，將所有魚/酒肴的最好部位比哂果位熟客，例如沙甸卷的頭頭尾尾位就比左小弟同我隔離的日本人生客，蛸都係比哂最厚的地方比熟客，最尾最短的部份就比哂生客！係每一道酒肴都準備好哂之後再細心咁睇邊份比生客！！！！！平時我見親都係師傅細心檢查會唔會道酒肴有咩問題……第一次見師傅咁細心咁分邊份比邊個客

另一樣野係位熟客坐係佢面前，佢每一件壽司都握左比佢先，之後再由左到右咁每位上一貫……..先唔講佢比左最好的位比熟客，去到中拖羅果貫的時候，佢唔記得左已經上左中拖羅比熟客再上一次……..熟客同佢講的完之後佢竟然直接囉起舊壽司再放係第二位的碟上面！！！！！！！！！！！！！！！！依樣野真係極之唔衛生，最基本都應該dom左件野佢再握過件啦！完全想像唔到一間日本的鮨店可以咁樣serve客，令我大開眼介！

另外各樣配套都做得好差，平時日本高級小小的鮨店都係換茶，即係見你飲熱茶飲到唔夠或者凍左，都係成杯幫你換左佢…….務求令到茶係長期以一個好熱的溫度比你飲。係鮨唐島我第一次見識到職員係”加茶”，用加茶的方式會令到杯茶點都唔會夠一杯新的咁熱，係日本食過咁多次鮨店，依間鮨店又一次令我大開眼介！

再者叫清酒的時候，連酒樽都無囉出黎介紹，只係就咁講左咩牌子……..我係完全唔知支酒的各樣資料，好似係精米步合等等！可能見我係外國人覺得我反正都唔會識？

最後，酒肴的份量好少，小弟平時食過的鮨店，酒肴的刺身、鮑魚等等都係起馬有兩片，但依到係只會比一片你，食到最尾都係唔夠飽，而唐島大將比完穴子就預左你唔飽咁急不及待講今日重有咩可以追加。

坦白講如果唔想做外國人生意大可以唔做，日本大把餐廳都係咁，但用得中介網比外國人book的時候，又要咁樣對外國人，我係完全接受唔到！！！！！

食鮨店味道唔夠好可能係小弟口味問題、價錢貴都可以體諒要交租同埋魚貨近年好貴，但唐島對新客的態度我係完全唔覺得佢有職人的精神，嬲到想跳入板前搶佢把刀再斬佢二刀！！！！！！！！！！

由於唔夠飽，所以番左酒店附近Lawson買宵夜
炸雞，Ohayo布甸都係每次必食！

今日中完伏之後，好在之後幾日食番兩間好滿意的鮨店
Day 1 完

佢做過啲乜？

極新嘅新會員
呢幾日先註冊

對唔住..係細佬錯...係機場被人影左相之後先知可以唔洗影
安全起見先用依個ac...
大家如果依期去機場出境唔好用自助保安閘口

有乜問題

算啦，呢排負能量太高，睇下遊記都好既

係我唔岩的...
大家記得出境一定要用人手通道或者去T2出境再坐番去T1........

留名先
加油巴打
準備起飛返香港 返黎睇

P.s. 香港人加油

好慘
格離post同呢個待遇差咁遠

樓主繼續打 想睇

利申 發左好多次夢

ok

( Show Blocked User - 唔掂叔（失業） )

tabelog其實咪同openrice一樣請打手
講到tabelog好過michelin真心笑左

樓主爛尾

冇openrice咁衰

好難衰得過米芝連

北九州米芝蓮五五波，tabelog大約七三咁
btw tabelog嗰啲好大部分都係畀錢食飯不過好多圍威喂啫